GPU 直讀 PCIe SSD !! 性能 100 倍 NVIDIA RTX 30 首次加入 RTX I/O 技術

NVIDIA 2 日零晨舉行 GeForce RTX 30 系列發佈會，會上宣佈 GeForce RTX 30 新卡將會加入全新 RTX I/O 功能，可以讓 PCIe SSD 性能提升 100 倍，可望降低遊戲運算等待 I/O 讀取的 Overhead，配合明年 Windows 10 新增 DirectStorage API 。

NVIDIA RTX I/O 技術是為了配合明天 Microsoft Windows 10 的 DirectStorage API 而生，它可以實現 GPU 直接讀取 PCIe SSD 內的資料並實時進行資料解壓縮，它可以將 CPU 運算工作讓 GPU 分擔，實現更低延遲的遊戲新體驗。

以往，GPU 讀取遊戲資料都需要交由 CPU 處理器向 SSD 讀取，放進系統記憶體再由 GPU 讀取，這樣會出現嚴重 I/O 延遲並且非常佔用 CPU 資料，以 PCIe Gen 4 SSD 最高頻寬 7GB/s 為例，大約需要佔用 2 個 CPU Cores 的資源，如果要加入無損壓縮技術的話，就需要 24 CPU Cores 完全滿載才能應付，根本無法使用。

使用了 RTX I/O 技術後，GPU 不再需要向 CPU 提出 I/O 讀取要求，只需要透過 Microsoft DirectStorage API 直接經 PCIe 讀取 SSD 資料，處理 1:2 高質量紋理無損壓縮可以交由 GPU 負責，令 PCIe Gen 4 的可效頻寬由 7GB/s 提升至 14GB/s，但只需要佔用約 0.5 CPU Cores 資源，RTX IO將數十個CPU內核的工作分擔給GeForce RTX GPU，從而大幅提升遊戲 FPS 幀數，實現了近乎實時的遊戲載入，

借助 RTX I/O 技術無損壓縮，能有效降低開放性世界的遊戲體積，無需佔用太多的 SSD 空間、減少遊戲下載的時間從而使遊戲玩家可以在SSD上存儲更多遊戲，同時還可以提高性能，值得期待。

點解我哋偉大嘅祖國做唔到啲咁好嘅顯示卡，一定係美國偷咗我哋技術

ps5連飛機都冇得打

勁

呢啲先叫創新
支那

點解聽落咁似另一個security issue...

雖然我唔知會唔會有人整到個ms word經gpu讀data...

個原理同埋ps5,差唔多

都係話直接可以讀取ssd資料同壓縮傳送

過幾年gpu隨時可以取代埋cpu
再過幾年其他parts直插gpu

感覺外掛bypass 防掛嘅method 又多左
直接喺卡到讀memory

3070有無依個技術？

amd 同 m$ 一定有傾過點整
m$過d code 落windows 有幾難

咁cpu重有乜功能

上面都係講緊pcie4.0，3.0係咪冇份

cpu係一個博士，gpu係成班小學生

你計一萬條類似「58-5x7=？」嘅數，搵成班小學生會計得快啲，但如果係一條好難好複雜嘅數要搵返博士計

ps5玩完隻驚 玩到爛 咪到你玩囉 on99

係咪玩30系列既卡最好用埋pcie4.0先用得盡啊

屌！要準備換卡啦

利申用緊1080

聽落唔錯

console從來都冇咩專屬黑科技
連硬件統一嘅效能優勢喺A/N壟斷顯示卡市場+出咗driver後都冇埋

吹奏console黑科技嘅人思想停留喺20年前

我要買3080

好似CPU做到嘅野，GPU都做到

+1
買console不嬲係玩game only
硬件就算而家ok過多四年都廢到仆街

我用緊SATA

睇吓係做啲咩

運算

咁簡單，2080都有，個個都有啦

照咁講依個技術PCIE Gen 3會唔會都應該用到？

冇咩專屬黑科技?
你睇得太少啦少年
你知唔知當年sega saturn係有雙cpu?

即係HDD用唔到呢樣野 一定要買SSD?

咁玩法，第時會唔會買GPU,內置返CPU㗎

唔一定，gpu大部分時間係用f16 bit float point，cpu計到複雜好多既運算

同衣家雙核一樣？

有冇諗過冇人想仿傚嘅嘢叫「缺陷」「失敗設計」？黑技科係褒義嫁
嗰時3D遊戲開始普及，你整個雙cpu有咩用？3D廢過PS咪出事囉

pc遲多一年已經用緊voodoo玩高質3D嘅doom同quake
sega仲要再後啲先同NV買3D卡

係連膠水多核都不如嘅垃圾設計

運算都有好多種

processing unit 其實好簡單，基本上就係收完 order (instruction fetching) 再做野。佢行每條machine code之後需要係個memory/cache度拎下一條machine code落黎行。

即係：
收 order > 計算 > 收 order > 計算 > 收 order > 計算 > ...

如果叫個CPU 做好大量簡單既計算，咁好多時CPU都係會比instruction fetching 去限制住。

CPU 係要黎做low throughput high complexity既計算（e.g. heavy branching)，佢有好多 hardware optimization 例如code prediction, instruction prefetching等等。

相反你可以想像塊GPU為富士康工廠，佢個single instruction multiple data (SIMD) Architecture可以同時令64個computing unit 用一個instruction做同一樣既野，咁姐係收一個order就可以同時做幾十次同一樣既計算。

但因為GPU個別既processing unit比較慢，所以如果你去迫隻GPU去做single threading既計算的話佢會慢好多。

另外：
CPU ALU 可以做到128 bit computing
GPU computing 所有野都係 32 bit （double precision 係emulate出黎）

平時GPU 計算需要將data 由硬碟放入ram再經 PCIE放入GPU memory先用到。

睇睇 data read/transfer throughput：
SSD (~16Gbit/s)
RAM (>500Gbit/s)
PCIE (~256Gbit/s)
GPU Memory (好撚高唔記得）

其實大部分DATA 都係比個硬碟bottleneck住，所以RAM先咁重要，因為RAM可以事先拎所有要用既data出黎放住係度先。

N記新技術可以skip左放入ram果部份，直接比隻GPU存取硬碟data。其實呢樣功能唔太關家用/gaming事，因為啲data 會照樣比個HDD Bottleneck。

其實呢個功能目標唔係家用，而係比啲科技公司要黎做AI training。事因啲AI training data set往往都以幾百GB計唔可能放晒入RAM。

Microsoft is bringing its next-gen DirectStorage Xbox API to PCs

Xbox技術嚟

認真啲講，saturn初期同ps打得不分上下既
就算係開始普及3d, 當時市面上仲係以2d為主流
只不過ps上面出咗隻ff7其他廠先開始跟風整3D game

玩死班developers
連d基本3D特效都無，就算2D都無半透明層特效

係又貴又冇用嘅垃圾
只不過人地係94年，仲要係喺遊戲機上面整左出黎

唔係好明...
簡單講係咪用緊PCIe Gen 4既SSD再加張30系既顯示卡就用到?

一早公佈咗api統一啦，其實依家除咗個OS外，冇分pc定xbox嫁啦
dx12ult+x86 = win pc = xbox
dx12ult好多技術都係NV出先

依個技術跟本冇得打飛機

所有3系都有

API來，間間都用得，連登仔 連呢d都要打飛機

聽聞sega suturn廢到連2d動畫都整唔到，但ps1可以，到底係咪真架？

Console 十幾年前開始已經行緊unified memory

Xbox 今年就支持
舊game 唔駛改嘢都會快咗而且有instant resume

Windows 10 下年開始支持，instant resume 唔會有而且要dev 改嘢

通用處理器 vs 單一用途處理器

咁對遊戲體驗有咩用？

SS的難開發只是對於3D來說，作為2D遊戲機它完全符合之前街機和家用機設計者的習慣。

SEGA工程師在看到PS的演示後深受震動，臨時修改設計，讓它可以用2D顯卡表現3D圖形。由於SS作為2D遊戲機太強了，機能嚴重過剩，所以才能做這樣的修改。如果它原始性能沒這麼強，那大家就不用給它做3D遊戲，反而沒這麼多破事了，簡直黑色幽默。

這一連串的折騰導致SS成本嚴重超標，原定價格幾乎是任天堂主機的2倍，後來看到PS的價格後緊急降價，賠本發售，即使這樣售價仍然要比PS高很多。

Instant resume個墓碑機制唔係萬能，隻game一定要係單機，有連線功能嘅一律冇用
只要隻game係有無限斷點嘅save功能，instant resume同自動save game同載入差唔多

連線競技係人都知 你會唔會打LOL 自己一個AFK?
連線有其他種類，類如發展一齊打怪升lv 其實機制上一個人AFK 係冇問題

比你隨時save 唔代表唔駛loading time
e.g.你試下resume 一個20GB VM 睇下要幾耐

pc嘅doom 1993年已經去到成熟嘅真3d，96年有3d加速配合，quake 3d表現更上一層樓
Sega之後發現出晒事，急急腳搵NV買3d卡

係你講冇技術而家搬龍門去問技術對gameplay 有咩用？

GTX 行 ray tracing?

想問下n記個新api有冇開放俾linux用

墓碑機制不過係將ram啲嘢放入VM（storage），要玩再將vm啲嘢放返入ram，XboxSX都冇20gb ram啦

當然Instant resume不失係一個好功能

gameplay係遊戲性，緊講一隻game自身嘅遊戲性
遊戲體驗我係指console帶俾玩家嘅遊戲體驗
兩樣唔同樣嚟
我不旦冇搬龍門，我仲幫你擴大論述嘅範圍喎

我一早講咗黑科技帶嚟「效能優勢」，效能優勢帶嚟嘅「高畫質、高fps」呢啲只係屬於玩家體驗之一，既然擴大範圍唔要，咁你不如收窄返講下unified memory有咩「效能優勢」

1. RAM size 同VM size 係可以唔同 （好明顯喇下話？）

2. 可以partial 咁讀, VM size 大過RAM size 其實好閒

3. 我唔係architect亦唔係dev 亦冇刨technical document 我唔會9估個implementation 或者亂幫個技術改名

BTW nV 神教粒Tegra 就俾到Switch 隨時plug and play or be mobile. 但係連登仔眼中呢啲都唔叫技術

咁講喇UMA 可以增加機能或者係一個multiplier 或者係一個constant

機能少咗限制 loading time, cpu cycle, memory cycle 咁dev 就可以更少掣肘情況去開發理想中嘅遊戲而唔駛做太多取捨

你唔respect 同你討論嘅連登仔冇問題
但作為gamer 可唔可以俾少少respect 或者credit 人地啲engineer, architect, developer 呢？

開機
同IE 用黎download Chrome一樣

其實你呢度有冇source?
我搵過好多資料都冇講過
Saturn入面有兩粒vdp, 兩粒都好似係sega自己野

Amd fan boy:
Pc is dead

黃仁勳:
Excuse me ?

GPU 係用黎圖像運算

CPU 係用黎遊戲參數運算

就好似一隻GAME 畫面好靚 唔代表背后參數運算複雜

相反一隻GAME 背后參數運算好複雜 但可以畫面好撚柒樣衰

咁當然有GAME 可以 兩面都有啦

google就有

NV1嗰時SEGA啲獨佔game連api俾埋NV玩

NV2係由NVIDIA研發，用嚟做世嘉Saturn遊戲機入面嘅晶片，由世嘉（SEGA）資助研發。由於NV1嘅失敗，NVIDIA 陷入財政困難，SEGA急急腳送咗700萬美元嘅訂金，資助NVIDIA開發NV2，作為下一代遊戲機嘅顯示晶片。雖然SEGA發現二次方程紋理貼圖有缺陷，但係NVIDIA始終堅持用呢一種繪圖技術，而唔用多邊形立體技術。與此同時，SEGA亦派工程師到NVIDIA幫手開發NV2，希望可以採用多邊形立體技術。之後SEGA同當時好紅嘅3dfx接洽，企圖將Voodoo Banshee用喺遊戲主機入面。而NEC亦加入咗戰團，最後SEGA採用咗同NEC有關嘅PowerVR顯示核心。

雖然你講嘅嘢係啱，不過幫你改下字

F5掣
背後

AMD Radeon Pro SSG 表示有fd 子了

推呢個！btw 想問下AI果到係會用上面果個運算方定還是係下面果個？

AI 都有好多種唔可以一概而論，小弟都只係識皮毛。
不過正確HPC (High performance Computing) 既做法係 CPU GPU 各司其職。CPU 就好似公司大佬咁指派各部下(GPU) 去做唔同compute intensive 既工作。做完之後就由GPU Memory 將計算結果 return 番去個 RAM度由CPU 去處理 decision making process.

家機撚不嬲都唔講性能架啦
又咪係為左獨佔GAME買

無知就唔好出聲啦

有興趣可以睇下呢篇